光復社區，每個人都可以踏出的一步

近日很多新聞都圍繞保安管理公司，馬鞍山、黃埔保安對警察入邨不作為，麗晶更惡過業主，限制業主進出。很多人都問，有甚麼方法可以處理這類問題？首先要處理的，是我們是否已經準備好要進入一趟利益鏈的混水。

保安管理公司、法團、區議員的利益鏈

這三個持分者，看似互不從屬，其實有著千絲萬縷的利益關係。先看最前線的保安員，其實保安牌照，是由警察牌照課發牌的，所以他們很少會想得罪警察，警察要針對一個保安員，有很多方法，而且有關警察的投訴都是自己人查自己人，根本無從考究。點解西九龍、IFC的情況又有不同，只能夠說，一是他們做了勇敢的決定，一是他們的後台夠照。後台指的是，他們的公司、客戶支持。

保安管理公司與法團

行業經常流傳一個說法，很多保安公司是退休警察設立的、清潔公司是早年黑社會轉營的、管理公司則有很多房署退休公務員。他們稍有共同的，是轉做商人的身分後，都不會跟錢作對。所以只要客戶要求的，亦即是業主立案法團要求的，便會盡力協助，甚至有時會有越界的要求，亦隻眼開隻眼閉。因為業主大會決定哪一家公司會中標投得合約，而能夠選做法團委員，固然受到關鍵比數的業主支持。常有聽聞，每逢業主大會前夕，便有公司會在酒樓長擺宴席，供法團委員任何時間食用；屋苑大維修時，法團委員也巧合地一起裝修；甚至有公司為委員開放公用空間作私人儲物倉。若然法團委員受落，他日法團選舉，管理公司更會協助扶植法團委員收取住戶的授權信，讓相熟的法團委員連任。須知道很多座頭保安員其實與住戶十分熟絡，家中有多少人、就業在學狀態、哪些人相熟哪些人，是很好的資料庫，若要推薦授權人，很多不熟邨內事務的人又怎會介意。

法團與區議員

有巴絲打發現麗晶業委會主席是民建聯前區議員，其實區議員跟法團又是另一重利益鏈。大家都知道，每逢選舉時分，法團基本決定哪一種顏色的候選人可以洗樓，張貼宣傳品等。對選舉而言，能夠讓自己的資訊入屋是很重要的，換言之，能夠與區內多少個法團連繫，便為選戰帶來多少方便。而能夠影響法團決定的，除了政見，亦包含著這候選人曾經為自己帶來多少好處。除了區議員會優先處理自己的各項投訴，為日常帶來便利外，區議會亦經常會審批資助予法團活動申請，而區議會內整體的人數佔多，便能夠提高獲得資助的機會及金額。可見這已經不單單是選取代議士為區內發聲的問題，更成為了利益輸送鏈。

要怎麼做？

重新佔據地區權力位置是重要的，除了區議會，更要取回法團的位置，最少，不要讓自己的資源，成為他人的利益輸送鏈。讓資源能夠應用在自己的社區內，無論是資金使用、空間使用，讓失效的關節點，重新連上正途。在一場大運動之中，我們的目標是戰爭的勝利，但其實戰爭是由無數的戰役組成，要奪回戰爭的主導權，便要在不同陣地發揮影響，我們未必能夠即時憾動對方的決定，但我們能夠憾動對方的不同陣地來加壓，無論是學校的學生組織、工作的工會組織、社區的居民組織、政制的議會組織，都是我們力能所及的範圍。就算不同意既有的單位也好，跟自己志同道合的朋友去開拓道路吧，別等待別人來解救自己，兄弟爬山、各自努力，但我們仍連在同一命運體上。

黃傑業

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

我踏出咗嘞，絲打幫忙推一推，一齊大踏步多幾步

職場地震，搖撼暴政，震撼國際

【升級罷工全民自決】
一名打工仔為升級罷工決策考慮

👨🏻‍🍳👨🏻‍🏭👩🏻‍🚒👩🏻‍🔬👨🏼‍🎤👨🏾‍🔧👩🏻‍💼👨🏻‍💻
一分鐘 填一填｜